7.1刺傷警員｜協購機票往機場 7人涉協助罪犯被捕 包括疑犯女友

七一遊行，一名24歲姓黃男子以利器刺傷防暴警員，他潛逃時於航班上被捕。事發後，警方再拘捕5男2女（24歲至71歲），他們涉嫌「協助罪犯」被捕，其中一名被捕女子為黃的女朋友。警方指，被捕的7男女曾協助黃購買機票、提供交通工具前往機場，包括購入一張前往台灣的回程機票。行動中警方檢獲多部手提電話、頭盔、八達通及豬咀等物品。警方指案件仍在調查中，不排除有更多人被捕。

商業罪案調查科(訛騙)高級警司游健雄表示，7月1日襲警案發生後，警方於機場拘捕涉案的24歲姓黃男疑犯，他被控一項「意圖傷人」已於東區裁判法院提堂。警方再進行深入調查，昨日（9日）再拘捕5男2女，罪名為「協助罪犯」，他們主要在各自寓所被捕。當中一被捕女子為24歲男疑犯的女友。

游健雄指出，該7名被捕男女涉嫌協助24歲男疑犯進往機場，包括幫助購買機票、提供交通工具前往機場，並提供資訊以逃避警方追捕。另外警方發現被捕人士曾協助疑犯，購入一張回程機票，目的地為台灣。事發當日，24歲的黃男曾經回家，他疑取去個人物品後，乘私家車前往機場潛逃。

7.1警員遇襲受傷 24歲施襲男被捕
事發在今年7月1日下午約4時，警方在銅鑼灣高士威道近興發街進行拘捕行動，1名警員嘗試制服1名疑犯期間，遇到其強烈掙扎及反抗。該名警員被多名暴徒以手、利器及雨傘等襲擊。該名警員左上臂受傷，清醒被送往律敦治醫院，其後轉往東區醫院治理。

警方商業罪案調查科人員接手調查案件，經深入調查後，於7月2日凌晨時分，於機場內拘捕1名24歲姓黃本地男子，其後男疑犯涉「意圖傷人」罪被捕，警方控告疑犯一條「意圖造成身體嚴重傷害而傷人」罪，案件已於東區法院提堂。

姐係證明拉錯人啦一開始, 義士, 保重!!

連坐法

落雨果d都可能有危險黑警可能check緊cam

鳩拉法

cctvb講連機場控制塔都有人被捕

關控制塔咩事

ATC手足

會唔會係條仔篤灰

做左就要拉，手足

篤灰航空
入境處
HAECO
信用卡公司
銀行
上網電訊商

拉晒未

班狗響度製造恐懼情緒

MON都係證明

重有航空公司提供交通工具

我諗佢地唔會傻到留低msg無delete掛?

仲有手機生產公司呢？tim cook 都隨時要坐
雖遠必豬

點解會係台灣機票
即係走已經走咗？

係囉，以為去英國
究竟最初係咪捉錯人？

咪撚嚮度代人認罪
拉7個人有”多部電話, 8達通”有幾奇
班狗製造恐慌

成架飛機充公

拉之前有有名有姓通緝?
身份點會係罪犯?
咁放佢入去個海關都要拉?

回程經香港去台灣
所以走老說法根本唔成立

只要佢地生生性性有del msg
或者無係msg到講過d咩
已經無得告

明係幾明
明明個人都未定罪
就可以拉其他人幫佢走?

拉乜撚
都唔知佢犯左法
車個朋友，幫人買機票都犯法？

黑警真係是但過CCTVB

信用卡公司同銀行因故停止香港業務避免誤墜法網
係真嘅話癲過制裁

高調捉人就梗架喇
不過而家法律制度咁撚黑暗
我講唔出下半句

坐監不寂寞 我地一定會做寄信師為獄中既佢地打氣

就黎拉埋空姐機師，連坐法

9拉

協助犯人逃走最高判十年 唔判盡都應該五年 一定無得打 最好認罪啦

無錯

拉左小英未？

成個香港機場都有罪

屌你啦 冇罪認乜撚罪呀死5毛

收皮啦都未撚判

屌，好嬲

生活在香港
你就係有罪

Hey smart man!

問過律師朋友 呢種案幾乎無得打 最多打程序搏減刑

幫佢CHECK IN&比佢上機既空姐,果班機既機司 同機既乘客
仲有果間航空公司既所有職員
比佢過關既入境處職員
以上既人拉哂未呀?
全部都有份幫手同隱瞞喎
乘客當無佢到咁 空姐幫佢CHECK IN 入境既又比佢出境唔即時捉佢

仲有在場警務人員
咁嚴密布陣
邊有可能畀義士走甩

仲有被利器進入手臂果位當事人
身為警務人員
邊有可能唔當場捉住義士
定系有心放水

支那01報道香港示威：多名暴徒
支那01報道美國示威：示威者

機司空姐海關地勤應該都拉得
告埋航空公司賣機票
古代誅九族

鳩拉製造白色恐怖
邊告得入

又冇定罪, 又冇通輯, 憑咩

玩撚完膠未呀屌你老母

可能用電腦訂飛呢
一樣拉得

車佢去機場嗰架私家車應該係Uber

用咗Singal

21世紀誅九族

屌個moon想點

Microsoft全員拉得
電腦之父都要挖翻出黎受刑啦

你up乜鳩

拉埋架飛機✈️

收皮啦狗仔
單機啦

拉埋路政署，舖條路出嚟

某幾個台d假膠真係好煩
on9當有趣，到爭取到個陣又搶住享受
根本冷血

亂鳩拉,亂鳩判
歡迎來到2020腥江

721陳志祥仲未撚拉

香港一早係人治社會

So?
依家係班黑警話你犯法你就犯法架啦
坐咗幾耐

拉埋隻狗啦

隻狗唔出現佢點吉呀

第一個拉個隻女狗先啦
點解唔第一時間制服疑犯? 係唔係專登縱容佢脫逃

應該係本身想去台灣 ？/咩都買左先算 再後先決定去邊

屌你老母啦死黑警

之前有講過 回程係幾星期後 [英國>香港>台灣]

總之無証無據就打死都唔好認

依家人治 法庭都未審就話人協助犯罪連涉嫌都唔講

想玩批鬥姐

仆街連坐法

痴撚線
咁講所有被濫捕嘅人都唔需要請律師啦
直接認罪減刑啦嘛

Block左呢個p牌仔好耐

由商業罪案調查科處理，成單嘢表現出嚟好似單商業紏紛咁

亂咁黎

屌佢老母啦 香港黑警

我想離開香港去英國

推

條女mola mola

似唔夠料，要套身邊人料，記得咪咪亂講嘢

商業罪案調查科(訛騙)
都9唔搭8

拉晒成班港英治時期政府，當年唔起機場就冇辦法坐飛機。順手拉晒港共狗官，唔營運機場又點可能走佬 .... 拉埋波音，唔製造飛機就冇飛機坐 ........ 拉埋萊特兄弟，唔發明飛機又點會有飛機呢種工具俾人潛逃

告晒所有植物，為疑犯提供氧氣
告埋個太陽， 提供能量比疑犯食既飯生長
告埋香港政府，提供道路比疑犯搭車去機場

拉佢識啲人係逼佢認

屋企保安見到佢拖gip幫佢開門都要拉
巴士司機的士司機都要拉

好快連屋企人拉埋
一人有事全家滅絕

仲有空氣

邊個唔篤灰就拉邊個

Uber上巿架喎，所有股東仔都要拉啦

而家d黑媒未審先判
疑犯都唔用

你漏左管理處、食肆、巴士公司司機、foodpanda 員工

咁你唔應該出post,都唔需要再討論。

出post同討論要你批准

留返啖氣算啦
法治有險可守
等捐錢打官司啦

下？

篤你老母咩

五毛黎 block左好耐啦

block dllm

點解唔拉埋海關入境處同空姐？

幫人買機票都有罪？

你問陳曼琪呢類垃圾律師實話無得打，屌你老母啦

條友閱讀理解係咪0分

拉啦

錯啦，發明電呀，車呀，飛機呀，石屎乜鳩都有罪，
之後幫佢整上網個Sales，樓下看更，街市個阿姐
咁樣計應該可以拉到幾萬人

可以咁玩
但佢老豆話唔知嘛
理論上手足女友係俾佢老豆督出嚟
因為喺訪問佢講明手足同女友一齊出去

on9呢d多數判幾個月

拉埋老豆老母
唔生佢咪冇事
誅埋上上下下十八代

一日未比人通輯都唔係罪犯

協助罪犯

on9

癡線

唔比你保釋都已經玩死你

擔遮嗰啲，班曱甴唔知幾時已經開始事後拉

鳩拉 而家都唔知係咪拉錯人

咪係，手足洗乜驚，好快放返出黎

問過你老豆 話你老母當年比流浪狗屌生左你出黎

鳩拉可以告返警務處轉頭

根本係鳩拉出氣 , 次次有狗受傷都會嚴重影響士氣

又唔係公開通緝。幫佢嘅撚知佢係罪犯/逃犯。只要唔係紅官，應該幾難告得入。

手足

意圖傷人 告得入咩
入硬就告謀殺啦

老實講句真心話
難怪頭嗰幾日各區都好多狗私家車喺不同公路上截停啲車嚟查...
懷疑就係要搵返嗰架私家車
印象中被截查嘅車輛都係差唔多顏色

蝦蝦蝦

拉少左人
仲有樓下看更呀入境處呀仲有機師呀
全部有份協助架喎

其實志在入面既資料

唔好講笑，黑警依家係捉人哋屋企人做人質
可唔可以認真看待？

笑撚死 求其擺兩個頭盔幾部電話出黎就話係證據要拉人
again 鳩拉冇成本

推 抗爭Mind Map #一國兩制已死 #移民走資 BNO「5+1」 #香港自治法案 #快閃文宣 #取回強積金

真心on9
狗比人𠝹到就搞咁撚大陣仗
做得狗你預左啦

師兄訓左幾耐

律政司放左藏毒隻警犬女叫乜

仆街啦

炒家？

覺唔覺從來都係得popo出黎講拉左邊個犯咩法
而鳩拉/ 證據不足撤控果d就冇人提？

中共應該唔洗tim cook 坐
沒收apple 算數啦

充公架飛機 協助犯罪

有無拉國泰同空姐、機師？
入境處度閘同機場保安

全部有罪，好嬲

好正常 唔係諗住佢會高調認錯啊？
所以佢唔提咪我地提

仆街了, 成串人起曬出黎

拉撚錯人?

而家真係想點就點......完全唔知做咩鳩、以為係第三世界國家

香港人 反抗

其實唔係好難明啊話
去倫敦, 回程係台灣

罪都未定 憑乜話人協助罪犯逃走

睇幫佢班人知唔知情(即係控方證唔證實或者合理推論到佢地知情，如果個男仔無留任何野話要著草果類既說話，咁就算大家心知肚明，但都好難證實到佢地真係知情，就應該無事，法理上係，某官另計。

流果幾滴血仔

回程。

架飛機要扣留做呈堂證物

唔知果個係罪犯點構成協助罪犯啊

咁講佢樓下幫佢開門個看更，去機場沿途搭過嘅交通公具司機，仲有機場工作人員同埋機師都要拉啦

重點運動之火 由上網做起 請每日推Post

依家擺明捉晒d親人當人質
逼個條友翻黎

連登仔係咁 話係就係

條友俾人拉咗好耐......

中間啲POST無追

又話開頭係去英國
又變左台灣

又話係單程機票
然後又出現回程

提供食物既茶餐廳侍應，協助辦理登手續既地勤，講"welcome onboard"既空姐，仲有訓著左冇篤灰既看更，拉哂未？

而家d報紙佬嫌疑犯阿大哥
未定罪就叫人罪犯cls

呢7人唔應該被稱為 助犯 囉

誹謗

今年有單農地埋藏炸彈案
個仔犯法 全家都拉

連坐法
不如拉埋教佢既老師
公司同事
出世幫手接生既醫生護士

Block左佢啦，五毛黎

新聞話迫佢一個認曬
否則全家告
好似係

呢單擺明老屈

收皮啦on9仔

協助罪犯罪
呢條法例寫到明要大波星人落order先告得

拉老豆係咪想殺人滅口
陳彥霖2.0